+++
title = "El Bloc Olesà escull candidat/a a l’Alcaldia d’Olesa de Montserrat"
description = "<p>Un sistema participatiu i obert a tots els olesans permetr&agrave; la tria de qui encap&ccedil;alar&agrave; la llista del Bloc Oles&agrave; a les eleccions municipals del proper 24 de maig.</p><p>&nbsp;</p><p>Es tracta d&rsquo;un proc&eacute;s d&rsquo;elecci&oacute; absolutament innovador, que obre la possibilitat que qualsevol Oles&agrave; pugui presentar la seva candidatura, per tal d&rsquo;encap&ccedil;alar l&rsquo;equip del Bloc durant el proper mandat municipal. Sense exig&egrave;ncia d&rsquo;avals o recolzaments previs, i nom&eacute;s amb el comprom&iacute;s expressat davant de tots els simpatitzants de seguir amb la l&iacute;nia program&agrave;tica que es defineixi a les jornades participatives previstes fins a les eleccions, els olesans som cridats a acceptar el repte d&rsquo; aspirar a l&rsquo;alcaldia de la nostra vila.</p><p>&nbsp;</p><p>Les &uacute;niques condicions exigides als aspirants s&oacute;n:</p><p style=\"text-indent: -18pt;\">-<span style=\"font: 7pt \"Times New Roman\";\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </span></p><p style=\"text-indent: -18pt;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; No haver ocupat cap c&agrave;rrec de responsabilitat de govern m&eacute;s de vuit anys. En cas contrari ser&agrave; necessari obtenir una majoria qualificada de dos ter&ccedil;os dels vots emesos. Aquest fet nom&eacute;s es justificar&agrave; per alguna circumst&agrave;ncia de car&agrave;cter excepcional, essent la pr&agrave;ctica habitual no allargar el per&iacute;ode de govern m&eacute;s enll&agrave; dels dos mandats.</p><p style=\"text-indent: -18pt;\">-<span style=\"font: 7pt \"Times New Roman\";\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span></p><p style=\"text-indent: -18pt;\"><span style=\"font: 7pt \"Times New Roman\";\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </span>Acceptar defensar les l&iacute;nies program&agrave;tiques que aprovi l&rsquo;assemblea de simpatitzants del Bloc Oles&agrave;.</p><p>&nbsp;</p><p>Recordem que el relleu en el cap de la llista electoral del Bloc Oles&agrave; ha estat provocat per la voluntat de l&rsquo;actual Alcalde d&rsquo;Olesa, Salvador Prat, de no aspirar a la reelecci&oacute;. Prat, que ha ocupat l&rsquo;alcaldia durant 4 anys, ja va anunciar a principi del seu mandat que, per raons de convicci&oacute; personal, &eacute;s absolutament contrari a la perpetuaci&oacute; dels c&agrave;rrecs de representaci&oacute; p&uacute;blica.</p><p>&nbsp;</p><p>&ldquo;El del Bloc &eacute;s un projecte col&middot;lectiu, no pas personal. El relleu de persones ha de ser constant i ha de cercar permanentment el millor equip per governar Olesa&rdquo; ha afirmat el nostre Alcalde. Amb aquest objectiu, el Bloc Oles&agrave; afronta un proc&eacute;s que ha de permetre trobar el millor candidat/a i la candidatura m&eacute;s solvent, per fer-se c&agrave;rrec, amb optimisme, responsabilitat, fidelitat i treball, els propers quatre anys de govern municipal.</p>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2015-02-04"
author =  "ppuimedon"
menu = "noticies"
+++
<p>Un sistema participatiu i obert a tots els olesans permetr&agrave; la tria de qui encap&ccedil;alar&agrave; la llista del Bloc Oles&agrave; a les eleccions municipals del proper 24 de maig.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Es tracta d&rsquo;un proc&eacute;s d&rsquo;elecci&oacute; absolutament innovador, que obre la possibilitat que qualsevol Oles&agrave; pugui presentar la seva candidatura, per tal d&rsquo;encap&ccedil;alar l&rsquo;equip del Bloc durant el proper mandat municipal. Sense exig&egrave;ncia d&rsquo;avals o recolzaments previs, i nom&eacute;s amb el comprom&iacute;s expressat davant de tots els simpatitzants de seguir amb la l&iacute;nia program&agrave;tica que es defineixi a les jornades participatives previstes fins a les eleccions, els olesans som cridats a acceptar el repte d&rsquo; aspirar a l&rsquo;alcaldia de la nostra vila.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Les &uacute;niques condicions exigides als aspirants s&oacute;n:</p>
<p style="text-indent: -18pt;">-<span style="font: 7pt 'Times New Roman';">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </span></p>
<p style="text-indent: -18pt;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; No haver ocupat cap c&agrave;rrec de responsabilitat de govern m&eacute;s de vuit anys. En cas contrari ser&agrave; necessari obtenir una majoria qualificada de dos ter&ccedil;os dels vots emesos. Aquest fet nom&eacute;s es justificar&agrave; per alguna circumst&agrave;ncia de car&agrave;cter excepcional, essent la pr&agrave;ctica habitual no allargar el per&iacute;ode de govern m&eacute;s enll&agrave; dels dos mandats.</p>
<p style="text-indent: -18pt;">-<span style="font: 7pt 'Times New Roman';">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span></p>
<p style="text-indent: -18pt;"><span style="font: 7pt 'Times New Roman';">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </span>Acceptar defensar les l&iacute;nies program&agrave;tiques que aprovi l&rsquo;assemblea de simpatitzants del Bloc Oles&agrave;.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Recordem que el relleu en el cap de la llista electoral del Bloc Oles&agrave; ha estat provocat per la voluntat de l&rsquo;actual Alcalde d&rsquo;Olesa, Salvador Prat, de no aspirar a la reelecci&oacute;. Prat, que ha ocupat l&rsquo;alcaldia durant 4 anys, ja va anunciar a principi del seu mandat que, per raons de convicci&oacute; personal, &eacute;s absolutament contrari a la perpetuaci&oacute; dels c&agrave;rrecs de representaci&oacute; p&uacute;blica.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&ldquo;El del Bloc &eacute;s un projecte col&middot;lectiu, no pas personal. El relleu de persones ha de ser constant i ha de cercar permanentment el millor equip per governar Olesa&rdquo; ha afirmat el nostre Alcalde. Amb aquest objectiu, el Bloc Oles&agrave; afronta un proc&eacute;s que ha de permetre trobar el millor candidat/a i la candidatura m&eacute;s solvent, per fer-se c&agrave;rrec, amb optimisme, responsabilitat, fidelitat i treball, els propers quatre anys de govern municipal.</p>
